林鄭三支柱：警棍、流氓、假新聞 時事評論員 - 劉細良

林鄭三支柱：警棍、流氓、假新聞
時事評論員 - 劉細良

路透社再度流出林鄭在Hong Kong Club真情對話的錄音，她說自己除了三萬警力外一無所有，原文是這樣：「apart from the 30,000 men and women in the force we have nothing. Really. We have nothing. I have nothing.」她再三強調特區政府及自己一無所有，以凸顯自己處境艱難，沒有甚麼選擇，只有靠警察往死裏打，究竟這是否實情？三萬警員背後，還有強大的維穩力量，大家忘記了嗎？林鄭月娥是主動選擇強硬鎮壓，以配合中央「止暴制亂」政策，對話中刻意流露出無奈、被動，絕不可信。

目前警察的暴力行為是問題死結，但現在大家都被誤導，相信了委任獨立調查委員會才能遏止，其實由6.12發射橡膠子彈，發展至縱容警察暴打已無抵抗力的年輕人頭部、攻擊女性示威者、瞄準頭部射擊、7.21元朗站黑幫襲擊、8.31太子站速龍襲擊，警暴層層升級，目標十分清楚，就是用各種武力恐嚇方式，令示威活動完全停止，順利進入白色恐怖清算階段。香港是行政主導體制，特首無權令警察執法減低暴力程度？怕警察作反？誰人會相信！她口口聲聲指街頭暴力令局勢無法平靜、展開對話。問題是當街頭衝突已經減少，不單對話沒有出現，連帶溫和的聲音也被攻擊。李嘉誠公開表示年輕人要從大局着想，而政府也要對他們網開一面，因為他們是香港未來。從香港人角度而言，這是合適的人話，可以緩和緊張情勢，但竟然被內地政法系統批評縱容示威者。然後律政司公開表示正研究「蒙面法」，這惡法在烏克蘭導致了大批市民上街抗爭，明顯現在特區政府以外管治力量，根本不希望事件平息。

當示威者轉向和理非，由上周一開始在商場唱《願榮光歸香港》，避免了中秋街頭暴力抗爭遍地開花，但不遲不早，在翌日公眾假期周六全港出現紅色群眾大媽拆連儂牆、淘大商場唱紅歌、毆打年輕人，刻意製造人為社會衝突，在9月15日遊行前挑動警民矛盾。同一時間由羅范椒芬牽頭公開在港台節目以假新聞「14歲性奴故事」來抹黑示威者，「性奴」藍本來自ISIS恐怖分子，由行會成員廣傳、內地黨媒接力，然後又來一個16歲版本。起初假新聞是反送中示威者收3,000元，但因為參與者眾多，難令人信服，於是就用性來抹黑，相信下一步假新聞應該是抗爭者為毒品上街。

以「不同政見」包裝流氓襲擊

上周六淘大商場事件其實是7.21元朗流氓襲擊市民翻版，因警察暴力恐嚇引起傳媒大反彈，無法遏止街頭抗爭，反而令暴力升級。用流氓可以撇除政權關係，刻意擺弄為「不同政見人士衝突」，只要警察「識做」，先任由衝突擴大，在最有利時機介入，選擇性執法，拘捕黑衫年輕人。這種警黑「協作默契」，相信會成為10.1前的新維穩模式。因為市民自發的「10.1國慶」行動是以和理非為主，區區出動鎮暴警察作用不大，估計休班警員配警棍執勤，配合新界流氓福建黑幫，組織成為民兵勢力，10.1前及當日四出襲擊市民及示威者。

林鄭月娥除了警棍外，其實還有黑幫流氓，還有專業資訊戰假新聞，10.1前會讓香港市民看清楚第二支管治隊伍的厲害。

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
香港的女浮士德 (古德明)

921民間活動
下午1:00機場交通壓力測試
晚上7:00毋忘721元朗恐襲
928民間活動
下午1:00機場交通壓力測試

【訂閱野餐頻道】 @hkpicnic
✅ 接收各種活動資訊
✅ 如何安全地發夢
✅ 逃生、自衛等有用貼士

試著說
香港警察 衝擊法治
香港警察 衝擊法治
香港警察 衝擊法治

[轉貼]
你能接受凌駕法治，凌駕警監會的警務團隊嗎？
我不能。
我不希望法治還要如希斯堡慘劇般等27年的司法程序才能夠彰顯，
『justice delayed is justice denied，
遲來的公義，就不是公義。』
香港警察還要濫捕虐打無反抗市民27年才夠嗎?
[轉貼]
運動曠日持久，疲態漸現。前線示威者被訴以暴動罪，一時間人心惶惶。我寫下這段文字，是希望解釋在我眼中，此刻運動更須堅持下去的必要及意義，尤其是對一些提倡和解、在越趨兩極的紛爭中感到迷惘的溫和派朋友。
先此聲明， 我無意淡化部分示威者的行為。
即使是支持運動的朋友們，在被質疑示威者訴諸暴力時，除了強調警方濫暴，也不可能否認掟磚、襲警等事實的確存在——問題是：在承認前線確有衝擊犯法時，我們還有什麼理由支持運動繼續下去？
/ 法律面前，人人生而平等？
對我而言，答案是法律面前，人人生而平等。你認為示威者的行徑激進過火，但請記得，他們一直受法律制裁：已經有四十五人被控暴動，而前方只有更多人等待被捕，集體面對審判，進而鋃鐺入獄。
你甚至可能覺得這是法理及公義的彰顯。 然而與此同時，沒有一位濫權失職的警察被拘捕、調查、革職。處理元朗襲擊的警方沒有任何一人需要問責。一個都沒有。
/ 今日香港真正逍遙法外的
不是犯法後被捕的示威者，而是集體藏起委任證的警察。過去警民衝突，你要各打五十大板，說警察也有難處，我縱不同意，尚可理解。
可是元朗白衣襲擊當晚，當區警署故意落閘、緊急熱線無法撥通、警方姍姍來遲而說「沒看到人持有武器」，鐵證如山——大家都不願相信是警黑合作，但即使我傾盡畢生的同情與諒解，即使我極度寬容地看待警方，最起碼也涉嫌公職失當。
/ 為什麼公職失當沒有任何後果？
法律賦予警方秉公執法、儆惡懲奸的權力，卻從來沒允許過警察知法犯法。
相反，《警隊條例》第37條訂明，任何警務人員如被指控任何罪行，並不會得到豁免。
如今我們的政務司長只是說了一句「責無旁貸」，警方隨即表達強烈不滿；社會賢達如前首席法官李國能說要獨立調查，警隊說你最好不要辜負我們的支持。示威者犯事會被捕，但警察永遠不會。警隊才是真真正正站在法外之地，完全不受法律約束的一群。
/ 見好就收其實係趁早投降。
很多朋友說不願看見年輕人繼續犧牲，大家要見好就收——但現在有「見好」嗎？我們見了什麼「好」可以收？六月至今，政府一直對民間意見置若罔聞，從來沒有打算讓步，由始至終只想將街頭的人一網打盡。
發球權從來不在示威者手中：球一直在政府及警隊一方，正因為他們牢牢捉住權力而無所作為，才會一次又一次錯過和解的契機。
#連成立獨立調查委員會都拒絕，
即使一貫提倡大和解者如我，亦實在看不見政府有任何要溝通的意思。
這不叫見好就收， 這叫趁早投降。
很多朋友見衝突無日無之，真心希望社會能恢復日常——難道投降之後，我們就能回復正常了嗎？一早就回不去了。如果運動此刻瓦解，警方日後只會變本加厲；至今曾經公開表態、聯署、罷工的人們，在公在私都會被秋後算帳；政府全面反撲，選舉、傳媒、法律，制度內外的我們都無處可逃。屆時公民社會遭受的傷害將會無以復加，是真正意義上的一沉百踩。現在叫停，不是懸崖勒馬，而是放虎歸山、為虎作倀。
要不要支持運動繼續下去，於我只是一個簡單的道德判斷：
你能不能接受社會有一群人永遠不受法律制裁？ 我不能，所以我還在這裏。
/ 運動的意義
最後是運動的意義。元朗襲擊當晚，我因工作而閉關撰寫陳詞，直至半夜才發現香港已面目全非。當時一位法律界的精英朋友痛心不已，問我：「我們這麼努力成為律師，其實是為了什麼？」
那一瞬間，我徹底墮入意義真空。我質問自己，我們這一代人，讀聖賢書、修法習醫、關心社會，是到底為了什麼，就是為了看到法律無力駕馭警方嗎？高尚的醫生朋友們，醫院已經淪為被追捕的場所了。中環的金融才俊朋友們，催淚彈已經放到畢打街的十字路口了。
我們甘心香港這樣嗎？
我們若要自由正直地生活，這場運動就是我們的最後一口氣。前路幽暗險阻，無人看見曙光；但在我接受的教育裏，「永不言敗」的意思不是為著勝利在望而戰，而是在逆境波中，仍能披荊斬棘、克服絕望，為著尊嚴、勇氣、平等而戰。
八月了，風狂雨暴，
但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。
Come whatever kind of weather.

民鬥民，香港越亂，政府的權威越重要
第一，普通市民（中間派）無論幾厭惡黑警都好，都希望過翻正常有序的生活。如果香港持續動蕩，造成經濟衰退，失業率上升，中間派就會希望先恢復正常秩序再處理黑警問題；此時示威者上街造成警民衝突可能就不會獲得普通市民的支持。
第二，將示威者的抗爭形象污名化為不同政見人士之間的衝突，使示威者失去國際輿論支持，以此制衡美國的民意，使香港人權及民主法案不會順利通過。

今日老鼠成有篇社論就係刻意誇大呢種動蕩同分裂的局面

重有環球時報出來吹雞動員愛國人士

司馬昭之心，路人皆知。

偽造訪問害人真係好賤